[
    {
        "questionStem": "毛泽东在《论十大关系》中指出，在党与非党关系上，要实行（）。",
        "option": [
            "亲密合作，友好共事",
            "长期共存，互相监督",
            "肝胆相照，荣辱与共",
            "团结奋斗，共谋大业"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1796190181330518016",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "实现社会主义现代化目标分“三步走”的战略部署是在（）。",
        "option": [
            "中共十一届三中全会提出的",
            "中共十三届四中全会提出的",
            "中共十四大提出的",
            "中共十三大提出的"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1796190184904065024",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的组织优势主要是指（）。",
        "option": [
            "有分布在全国各条战线上的数百万个党组织",
            "党内集中了中华民族的众多优秀分子",
            "在马克思主义指导下按照民主集中制组成统一的整体，为实现共同的目标而奋斗",
            "党的各级组织的力量集成"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1796190189429719040",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "新中国成立后制定的第一部基本法律是（）。",
        "option": [
            "《中华人民共和国民族区域自治实施纲要》",
            "《中华人民共和国婚姻法》",
            "《中华人民共和国土地改革法》",
            "《中华人民共和国工会法》"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1796190181909331968",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "“延安五老”之一，在新中国建立后被任命为中央人民政府秘书长，曾在1949年10月1日主持过年开国大典的湘籍革命家是（）。",
        "option": [
            "徐特立",
            "谢觉哉",
            "董必武",
            "林伯渠"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1796190192546086912",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中共十二届三中全会通过的《关于经济体制改革的决定》明确指出要加快以（）为重点的整个经济体制改革的步伐。",
        "option": [
            "农村",
            "国有企业",
            "城市",
            "沿海地区"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1796190185596125184",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十九大提出实施乡村振兴战略，是以习近平同志为核心的党中央着眼于党和国家事业全局，深刻把握现代化建设和城乡关系变化特征，顺应亿万农民对美好生活的向往，对“三农“工作作出的重大战略决策，是新时代做好”三农”工作的总抓手。实施乡村振兴战略的根本目的是（）。",
        "option": [
            "确保国家粮食安全",
            "建立新型的土地承包关系",
            "转移农村富余劳动力",
            "推进农业农村现代化"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1796190189316472832",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "为了鼓励广大科技人员建功立业，从2000年起设立国家最高科技奖。2001年颁布的“2000年度国家科学技术奖”获奖者是（）。",
        "option": [
            "吴文俊袁隆平",
            "王选黄昆",
            "金怡濂刘东生",
            "李振声谷超豪"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1796190184946008064",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "发展社会主义先进文化，不忘本来、吸收外来、面向未来，更好构筑（）、中国价值、中国力量，为人民提供精神指引。",
        "option": [
            "中国文明",
            "中国精神",
            "中国气质",
            "中国风格"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1796190189509410816",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "（）是实现中华民族伟大复兴的必由之路。",
        "option": [
            "全面从严治党",
            "坚持党的全面领导",
            "团结奋斗",
            "中国特色社会主义"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1796190186741170176",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "标志着全国性抗日战争开始的事件是（）。",
        "option": [
            "九一八事变",
            "一·二八事件",
            "七七卢沟桥事变",
            "八一三事件"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1796190194097979392",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "“任何一个民族、一个国家都要学习别的民族、别的国家的长处，学习人家的先进科学技术。”邓小平的这一席话主要强调了（）。",
        "option": [
            "实现民族伟大复兴的重要性",
            "实行对外开放的重要性",
            "赶超先进国家的重要性",
            "进行国有企业改革的重要性"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1796190183117291520",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1927年，毛泽东领导的秋收起义部队进军井冈山时，在江西永新县进行了著名的“三湾改编＂，把支部建在（）上，加强了党对军队的领导。",
        "option": [
            "团",
            "营",
            "连",
            "排"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1796190193095540736",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大报告的完整题目是高举中国特色社会主义伟大旗帜，（）而团结奋斗。",
        "option": [
            "为决胜全面建成小康社会",
            "为夺取新时代中国特色社会主义伟大胜利",
            "为全面建设社会主义现代化国家",
            "为全面建成社会主义现代化强国"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1796190187634556928",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1927年8月1日，在以（）为书记的中共中央前敌委员会领导下，在南昌城头打响了武装反抗国民党反动派的第一枪。",
        "option": [
            "贺龙",
            "刘伯承",
            "周恩来",
            "叶挺"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1796190193330421760",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "改革开放决定了（  ）",
        "option": [
            "当代中国命运 的关键一招",
            "实现“两个一百年”奋斗目标",
            "实现中华民族伟大复兴的关键一招",
            "坚持党的集中统一领导的关键一招"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1796190193791795231",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党员干部守住自己的政治生命，就要（  ）",
        "option": [
            "敬畏权力",
            "管好权力",
            "慎用权力",
            "善用权力"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1796190193791795232",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十八大以来，我们坚持把解决好“三农”问题作为全党工作重中之重而采取的一些举措包括（  ）",
        "option": [
            "全面深化农村改革",
            "深入推进城乡发展一体化",
            "脱贫攻坚战役",
            "乡村振兴战略"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1796190193791795233",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "全面依法治国是新时代（  ）的重要方面。",
        "option": [
            "坚持和发展中国特色社会主义制度",
            "推进国家治理体系与治理能力现代化",
            "坚持党的集中统一领导",
            "坚持和发展中国特色社会主义"
        ],
        "answer": "AB",
        "id": "1796190193791795234",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "为中华民族伟大复兴奠定了坚定基础的是（ ）",
        "option": [
            "确立了社会主义基本制度",
            "推进社会主义建设",
            "完成中华民族有史以来最为广泛而深刻的社会变革",
            "完成社会主义革命"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1796190193791795235",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "习近平新时代中国特色社会主义思想反映了（  ）",
        "option": [
            "中国特色社会主义的理论逻辑",
            "中国特色社会主义的历史逻辑",
            "中国特色社会主义的实践逻辑",
            "中国特色社会主义的制度逻辑"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1796190193791795236",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "新时代全面推进依法治国，为党和国家事业发展提供的保障具有（  ）特点",
        "option": [
            "根本性",
            "全局性",
            "长期性",
            "艰巨性"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1796190193791795237",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "在从十九大到二十大这“两个一百年”奋斗目标的历史交汇期，（  ）",
        "option": [
            "要开启全面建设社会主义现代化国家新征程",
            "向第二个百年奋斗目标进军",
            "要全面建成小康社会",
            "实现第一个百年奋斗目标"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1796190193791795238",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "习近平新时代中国特色社会主义思想具有（  ）鲜明品格",
        "option": [
            "实践性",
            "科学性",
            "时代性",
            "创造性"
        ],
        "answer": "ACD",
        "id": "1796190193791795239",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色社会主义国家制度具有鲜明的（   ）",
        "option": [
            "中国特色",
            "民族特色",
            "社会主义特色",
            "时代特色"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1796190193791795240",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国式现代化是发展中国家的现代化，意味着（  ）",
        "option": [
            "开辟了后发国家走向现代化的崭新道路",
            "拓展了发展中国家走向现代化的途径",
            "为发展中国家走向现代化提供了一条新路",
            "证明通往现代化的道路不止一条"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1796190193791795241",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "习近平总书记指出，无论改什么，改到哪一步，（  ）",
        "option": [
            "坚持党对改革的集中统一领导不能变",
            "完善和发展中国特色社会主义制度不能变",
            "推进国家治理体系与治理能力现代化的总目标不能变",
            "坚持以人民为中心的改革价值取向不能变"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1796190193791795242",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "评价一个国家的政治制度主要看（  ）",
        "option": [
            "国家领导层能否依法有序更替",
            "人民群众能否畅通表达利益要求",
            "社会各方面能否有效参与国家政治生活",
            "权力运用能否得到有效制约和监督"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1796190193791795243",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十八届三中全会提出全面深化改革，我们要着力增强改革的（  ）",
        "option": [
            "系统性",
            "整体性",
            "协调性",
            "协同性"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1796190193791795244",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "随着中国特色社会主义进入新时代，党的建设面临更加艰巨而繁重的任务（  ）",
        "option": [
            "全面建设社会主义现代化国家对我们提出新挑战新要求",
            "实现中华民族伟大复兴对我们提出新挑战新要求",
            "党面临的长期执政考验是长期的和复杂的",
            "党面临的改革开放考验是长期的和复杂的",
            "党面临的市场经济考验是长期的和复杂的"
        ],
        "answer": "ABCDE",
        "id": "1796190193791795245",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "建立健全技术攻关的新型举国体制，是对我国科技创新历史检验的坚持和发展。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1796190191598174217",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "使市场在资源配置中起基础性作用和更好发挥市场作用，两者使有机统一的，不是相互否定的。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1796190191598174220",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义市场经济条件下，公有制经济和非公有制经济具有不同的功能和优势，而公有制经济发挥着更不可替代的作用。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1796190191598174221",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "习近平新时代中国特色社会主义思想的核心内容是“八个明确”和“四个坚持”。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1796190191598174222",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "不忘初心、牢记使命，是加强党的建设的永恒课题。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1796190191598174225",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "以江泽民同志为主要代表的中国共产党人，强调坚持以人为本、全面协调可持续发展，成功在新的历史起点上坚持与发展了中国特色社会主义。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1796190191598174226",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "习近平新时代中国特色社会主义思想，是新时代中国共产党的思想旗帜，是国家政治生活和社会生活的根本指针是当代中国马克思主义、二十一世纪马克思主义。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1796190191598174227",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的宗旨决定了我们党除了国家、民族、人民的利益，没有任何自己特殊的利益。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1796190191598174228",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "必须健全幼有所育、学有所教、劳有所得、病有所医、老有所养、住有所居、弱有所扶等方面国家基本公共服务制度体系，尽力而为，量力而行，注重加强保障性、基础性、普惠性民生建设，保障群众基本生活。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1796190191598174230",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党领导的多党合作和政治协商制度反映了人民当家作主的社会主义民主政治的本质。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1796190191598174231",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "坚持依法治国首先要坚持依宪治国，坚持依法执政首先要坚持依宪执政。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1796190191598174232",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "“一国两制”是中国特色社会主义的伟大创举，是香港、澳门回归后保持长期繁荣稳定的最佳制度安排。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1796190191598174233",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "对于马克思政党来说，革命与执政共同反映了马克思主义政党的本质属性和内在要求。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1796190191598174234",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "小康一头连着中华民族的“大梦想”，一头连着每个家庭、每个人的“小日子”。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1796190191598174235",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "公平正义是法制的生命线，是司法的灵魂，是人民群众感知法治建设的一把尺子。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1796190191598174236",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "遵循自愿互利、____和国家帮助的原则，以互助合作的优越性吸引农民走互助合作道路。",
        "option": "",
        "answer": "典型示范",
        "id": "1796422171061387264",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "坚持科学发展，必须加快转变____。",
        "option": "",
        "answer": "经济发展方式",
        "id": "1796422173376643072",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "2017年，党的十九大把____确立为党必须长期坚持的指导思想并庄严地写入党章，实现了党的指导思想的与时俱进。",
        "option": "",
        "answer": "习近平新时代中国特色社会主义思想",
        "id": "1796422174043537408",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的七届二中全会提出了使中国“稳步地由农业国转变为工业国，____即“两个转变”同时并举的思想。",
        "option": "",
        "answer": "由新民主主义国家转变为社会主义国家",
        "id": "1796422170906198016",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "实践证明，____是当代中国的鲜明标志和活力源泉，是决定中国命运的关键一招，也是实现中华民族伟大复兴的关键一招。",
        "option": "",
        "answer": "改革开放",
        "id": "1796422172709748736",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    }
]